% **************************************************************************** %
%                                                                              %
%                                                         :::      ::::::::    %
%    sec_desarrollo.tex                                 :+:      :+:    :+:    %
%                                                     +:+ +:+         +:+      %
%    By: acampo-p <acampo-p@student.42urduliz.com>  +#+  +:+       +#+         %
%                                                 +#+#+#+#+#+   +#+            %
%    Created: 2022/12/07 17:42:28 by acampo-p          #+#    #+#              %
%    Updated: 2023/02/16 03:26:16 by acampo-p         ###   ########.fr        %
%                                                                              %
% **************************************************************************** %

\section{DESARROLLO}

\subsection{CONCEPTUALIZACIÓN DEL MODELO}

Como se menciona en la sección~\ref{sec:modelconcept},
a la hora de diseñar el modelo
es conveniente comenzar desde el planteamiento de los objetivos,
e ir adquiriendo detalle hasta llegar a definir las variables de entrada.

Una vez han quedado los objetivos descritos,
se ha procedido a determinar las cuestiones clave para dar con una solución.
La siguiente lista de preguntas ha sido ha sido formulada:

\begin{itemize}
	\item ¿Qué sucedería si el tiempo disponible para el montaje de las máquinas fuese mayor? 
	\item ¿Cuál sería el efecto de que dos técnicos trabajasen simultáneamente en los ensayos?
	\item ¿Cómo afectaría la instalación de máquinas \textit{Endurance}
		adicionales a la cantidad de ensayos realizados?
\end{itemize}

Para responder a las preguntas planteadas, y facilitar el proceso de VV.
se ha programado la simulación de tal manera que devuelva
los contenidos de la Tabla~\ref{tab:3_tbl_output}.
Cada línea en la columna de variable corresponden
a un encabezado de la tabla que retorna la simulación.
Es decir, las variables listadas en la Tabla~\ref{tab:3_tbl_output},
son las variables de retorno de la simulación.

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Definición de las variables de salida de la simulación.}
	\input{fig/3_tbl_output}
	\label{tab:3_tbl_output}
\end{table}

A través de análisis de los datos indexados,
se han podido obtener estadísticas como:
número de ensayos totales realizados por tipo de test,
o el tiempo total de máquina en funcionamiento
por cada ejecución de la simulación.

El modelo a reproducir para obtener los datos descritos
en la Tabla~\ref{tab:3_tbl_output},
ha sido deliberadamente diseñado de manera simple.
Esto ha facilitado la obtención de datos representativos
y su posterior análisis.
Se ha tomado parte del diagrama de la Figura~\ref{fig:2_fc_lep_diagram},
Excluyendo ciertos procesos irrelevantes
para las preguntas previamente formuladas.
Estos diagramas se encuentran en el Anexo~\ref{apnd3}.

Las variables de entrada necesarias para el funcionamiento del modelo
se han recopilado en las Tablas~\ref{tab:3_tbl_sim_det},
\ref{tab:3_tbl_rsrc},
\ref{tab:3_tbl_indoor_det}
y \ref{tab:3_tbl_rr_det}.

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Características generales de la simulación.}
	\input{fig/3_tbl_sim_det}
	\label{tab:3_tbl_sim_det}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Recursos representados en el modelo.}
	\input{fig/3_tbl_rsrc}
	\label{tab:3_tbl_rsrc}
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\caption{Características del proceso de ensayos endurance.}
	\input{fig/3_tbl_indoor_det}
	\label{tab:3_tbl_indoor_det}
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\caption{Características del proceso de ensayos rolling.}
	\input{fig/3_tbl_rr_det}
	\label{tab:3_tbl_rr_det}
\end{table}


\subsection{RECOPILACIÓN DE DATOS}

En un proyecto de un laboratorio real,
primeramente se habría buscado información en las bases de datos y en los registros históricos disponibles.
En caso de no disponer de estos,
se habrían medido la duración de los procesos en el acto.
Una de las propuestas es cronometrar cada proceso entre 20 y 30 veces
para obtener un rango de tiempo estimado.
A este rango, se le aplicaría un
ajuste de distribución de probabilidad que se usaría en la DES.
Al trabajar con un laboratorio ficticio,
no es posible la recopilación de datos dentro de un laboratorio.
No obstante, el proyecto se ha planteado basándose en
estimaciones fundamentadas.
Se ha tratado de representar cada proceso mediante
distribuciones acordes a sus propiedades,
descritas en la sección~\ref{sec_prob_dist}.

Para los tiempos entre llegadas de objetos en la simulación,
se ha elegido la distribución exponencial debido a
su asociación a tiempos de espera entre eventos.

Para los procesos de los que menos información se poseía,
como puede ser los procesos de montaje y enllantado,
se ha optado por representarlos mediante una distribución triangular.
Como se indica en la sección~\ref{sec_prob_dist},
las distribuciones triangulares son adecuadas para aquellos procesos en los que no se disponga de mucha información.

Finalmente, en el caso de los ensayos \textit{Endurance},
se ha estimado su duración media basándose en los estándares de calidad
especificados en la norma UNECE-54.
En el caso de los ensayos \textit{Rolling Resistance}
se ha estimado según la información recogida en el estándar SAE J1269.
La duración de estos ensayos,
se ha tratado de representar mediante distribuciones normales,
debido a la sencillez y versatilidad de las mismas.

\subsection{TRADUCCIÓN DEL MODELO}

El modelo traducido, que se encuentra en el Anexo~\ref{apnd3},
puede dividirse en 3 procesos generales y varios subprocesos:

\paragraph{La generación de entidades}
se encarga de crear instancias de las cubiertas que son alimentadas
a los procesos maestros de cada ensayo.
Son 2 los generadores que posee la simulación,
uno para los ensayos \textit{Endurance},
y otro para los ensayos \textit{Rolling}.

\paragraph{Los procesos maestros}
son los responsables de ejecutar los subprocesos
en el orden correspondiente mientras demandan
los recursos necesarios durante su transcurso.
Al igual que los generadores, hay 2 procesos maestros,
uno para cada tipo de ensayo.

\paragraph{Los subprocesos}
son las subrutinas llamadas por los procesos maestros.
Crear módulos para cada actividad mejora la legibilidad del código.

\paragraph{La obstrucción del técnico}
es el proceso que simula el inicio y el fin de una jornada laboral,
y hace transcurrir el tiempo, incluyendo los fines de semana.

\subsection{VERIFICACIÓN Y VALIDACIÓN}

El proceso de verificación se ha realizado a lo largo de la simulación.
Se ha comprobado que los pasos se ejecutan en el orden esperado,
mediante los datos de trazabilidad descritos en la Tabla~\ref{tab:3_tbl_output}.
Además de esto, se ha revisado la lógica de los algoritmos propuestos
en el Anexo~\ref{apnd3}.

Respecto al proceso de validación,
se ha tomado como referencia el recuento ensayos realizados durante un año
y el tiempo de funcionamiento de máquina.
Estos dos datos se han comparado resultando similares.
